在夏季，阻挡特定波长光线的玻璃处理可以阻止热量渗入室内。《如何阻止你家昂贵的通风——拯救地球》|莎拉·卡普兰| 2021年1月27日|《华盛顿邮报》
JWST的观测波长比哈勃望远镜长，而且要大得多。宇宙中有多少星系？来自有史以来最黑暗天空的新答案| Jason Dorrier | 2021年1月15日|奇点中心
法拉第笼之所以能工作，是因为射频辐射被某些金属阻挡，但由于其波长，金属甚至不必是固体——它可以是固体笼或柔性网。法拉第面料来了| Devin Coldewey | 2020年12月11日| TechCrunch
由于波长较短，6GHz应能使设备在短距离内以高速相互通信。Wi-Fi 6E到底是什么|Stan Horaczek | 2020年12月9日|科普
我们肉眼看不见的无线电波波长很宽。阿雷西博射电望远镜是科学和电影的明星，它死了|丽莎·格罗斯曼| 2020年12月9日|学生科学新闻
上面的图像是用长波长光构建的，使用的是Atacama大型毫米/亚毫米阵列（ALMA）。有史以来最令人惊叹的行星诞生景象| Matthew R.Francis | 2014年11月9日| DAILY BEAST
对于一个有政治责任的人来说，在这一点上，我与法国社会有着太大的不同。多米尼克·斯特劳斯·卡恩与巴黎杂志《Le Point》|特蕾西·麦克尼科尔| 2012年10月10日|每日野兽》商谈复出
这把小枪是一种新光线的投射器，我发现了一种极短波长的以太振动。明星们的反抗|雷蒙德·加伦
卡拉南中尉的吉普车被撞；维尔马斯中尉正在用同样的波长切割他的皮卡。厄勒起义|亨利·比姆·派珀、约翰·D·克拉克和约翰·F·卡尔
声音重复了几次波长，有人打开了一个辅助屏幕。厄勒起义|亨利·比姆·派珀、约翰·D·克拉克和约翰·F·卡尔
艾尔·韦伯有一些设备，如果我们知道机器人守卫的工作波长，它们可以瘫痪。星际人的探索|罗伯特·西尔弗伯格
消息传来了；然后，紧接着，华盛顿的发射机改变了波长，他失去了联系。侵略者旺德尔|雷蒙德·金·卡明斯